bonuslink.com.my 2019-06-20

# PDPA Compliance :: BonusLink....

**_Personal Data Protection Notice_**

In view of the recent enforcement of the Personal Data Protection Act 2010 ("Act") in Malaysia, BonusKad Loyalty ("BonusLink", "we", "us", "our") is in the midst of exercising compliance of the Act. This Privacy Notice is to help you better understand the manner in which your personal data is managed and to give you the options available to you to access or limit the use of the information provided. By providing us your personal data and your continued use of our services, you agree to be bound by the terms and conditions below and consent to the processing of your personal data in accordance with this Privacy Notice. 

**Categories of personal data that we collect**

The personal data collected and processed by us may include: 

1\. Name, Identity Card number and date of birth 

2\. Contact details including address, phone number(s) and email address 

3\. Occupation and marital status 

4\. Mother's maiden name 

5\. Any other personal data required for the purposes as set out below 

**Purpose of collecting your data**

The personal data previously collected from you is being, and will continue to be used for purposes including without limitation: 

1\. to process your Membership application 

2\. to process and deliver the BonusLink Card 

3\. to operate your Account 

4\. to facilitate access to and use of the website and mobile services relating to the Account 

5\. to make decisions in relation to Members, including (without limitation), suspend the provision of services or terminate the Membership 

6\. to confirm, update, verify and enhance your records 

7\. to monitor volume and spend information 

8\. to conduct market research and/or statistical analysis including without limitation consumer behaviour 

9\. to identify and (if possible) prevent fraud 

10\. for marketing purposes (subject to any objections received and/or consents obtained, for which see below) 

11\. to communicate via Points Summary Statement, e-statement, sms blast, telemarketing or email blast 

12\. to update your status as a Member 

13\. to promote offers on BonusLink's products and services and that of our business Partners 

14\. to reply to enquiries made via call, email, letters, faxes, or social media platform 

15\. to fulfill your requests including redemption requests 

16\. to administer your participation in contests 

17\. to facilitate the selection of winners in contests 

18\. to verify your identity 

**Source of your personal data**

Your personal data is being or is to be collected from you, third party service providers, registration forms, redemption forms, evaluation forms, your business cards, social media platform such as Facebook, Instagram etc., events, roadshows, CCTV recording, email, website/mobile application, any other forms through which we collect information from the members, telephone calls. 

**Disclosure of your personal data**

Your personal data will be kept confidential but such personal data may be provided to the following parties for the purposes set out above: 

1\. to our business Partners (including promotional or short-term Partners) and/or any other company that is permitted to supply products and/or services to Members. 

2\. any agents, service providers and/or subcontractors of BonusLink and its affiliates; 

3\. any person to whom BonusLink proposes to transfer any of its rights and/or duties relating to the programme; 

4\. and/or any other person(s) required or permitted by law or any regulatory authority. 

All parties mentioned above are required to protect the confidentiality of the personal data they receive. 

**Non-Provision of Personal Data**

It is obligatory that you supply us the details marked with asterisk (*) in our forms. Failure to disclose sufficient personal data may result in us being unable to provide you with the full range of services under the programme. 

**Access and Correction of Personal Data**

The Act allows you the right to access and to correct the personal data you have submitted. You may at any time update or amend the information provided to us simply by accessing 'Update Profile' on our website, or contact our Member Services Centre. 

**Your options and how to contact us**

You may at any time make a request in writing to limit the processing and use of your Personal Data, including to prevent usage of your Personal Data for the purposes of direct marketing. 

Please email your request to [MemberServices@bonuslink.com.my](mailto:MemberServices@bonuslink.com.my) or fax us at 03-7662 7996 or call us at 03-7626 1000. 

For as long as you remain a Member in the programme your information will remain with BonusLink and we will take all practicable steps to ensure the security of the data at all times from any unauthorized access. BonusLink will endeavor not to disclose any personally identifiable information to any organization unless necessary to operate the programme and/or as set out in this Privacy Notice. 

BonusLink reserves the right to amend this Privacy Notice from time to time. Any material changes will be posted on our website with the updated Privacy Notice. 

Thank You. 

BonusKad Loyalty Sdn Bhd. 

**_NOTIS PRIVASI MENGIKUT AKTA PERLINDUNGAN DATA PERIBADI 2010_**

Sehubungan dengan penguatkuasaan Akta Perlindungan Data Peribadi 2010 ("Akta") di Malaysia baru-baru ini, BonusKad Loyalty ("BonusLink", "kami", "kita") sedang dalam proses melaksanakan pematuhan Akta. Notis Privasi ini adalah untuk membantu anda memahami dengan lebih baik cara bagaimana data peribadi anda diuruskan dan memberi pilihan yang tersedia kepada anda untuk mengakses atau menghadkan penggunaan maklumat yang diberikan. Dengan memberikan kami data peribadi anda dan anda terus menggunakan perkhidmatan kami, anda bersetuju untuk terikat dengan terma dan syarat di bawah dan bersetuju dengan pemprosesan data peribadi anda selaras dengan Notis Privasi ini. 

**Kategori data peribadi yang kami kumpul**

Data peribadi yang kami kumpul dan proses mungkin termasuk : 

1\. Nama, Nombor Kad Pengenalan dan tarikh lahir 

2\. Butiran hubungan termasuk alamat, nombor telefon dan alamat e-mel 

3\. Pekerjaan dan status perkahwinan 

4\. Nama Ibu 

5\. Sebarang data peribadi lain yang diperlukan bagi maksud yang dinyatakan di bawah 

**Tujuan mengumpul data anda**

Data peribadi yang sebelum ini dikumpulkan daripada anda sedang, dan akan terus digunakan untuk tujuan termasuk tanpa had: 

1\. untuk memproses permohonan Keahlian anda 

2\. untuk memproses dan menghantar Kad BonusLink 

3\. untuk mengendalikan Akaun anda 

4\. untuk memudahkan mengakses dan menggunakan laman web dan perkhidmatan mudah alih yang berkaitan dengan Akaun 

5\. untuk membuat keputusan berhubung dengan Ahli, termasuk (tanpa had), menggantung peruntukan perkhidmatan atau menamatkan Keahlian 

6\. untuk mengesahkan, mengemaskini dan meningkatkan rekod anda 

7\. untuk memantau jumlah dan maklumat perbelanjaan 

8\. untuk melaksanakan penyelidikan pasaran dan / atau analisa statistik termasuk tanpa batasan tingkah laku pengguna 

9\. untuk mengenal pasti dan (jika boleh) mengelakkan penipuan 

10\. untuk tujuan pemasaran (tertakluk pada sebarang bantahan yang diterima dan/atau persetujuan yang diperoleh, yang mana terdapat di bawah) 

11\. untuk berkomunikasi melalui Penyata Ringkasan Mata Ganjaran, e-penyata, khidmat pesanan ringkas (sms), pemasaran atau emel 

12\. untuk mengemaskini status anda sebagai Ahli 

13\. untuk mempromosikan tawaran ke atas produk dan perkhidmatan BonusLink dan Rakan Niaga kami 

14\. untuk menjawab pertanyaan yang dibuat melalui panggilan, emel, surat, faks, atau platform medial sosial 

15\. untuk memenuhi permintaan anda termasuk permintaan penebusan hadiah 

16\. untuk mendtadbir pernyertaan anda di dalam peraduan 

17\. untuk memudahkan pemilihan pemenang dalam pertandingan 

18\. untuk mengesahkan identiti anda 

**_Sumber data peribadi anda_**

Data peribadi anda sedang atau yang akan dikumpulkan daripada anda, pembekal perkhidmatan pihak ketiga, borang pendaftaran, borang penebusan, borang penilaian, kad perniagaan anda, platform media sosial seperti Facebook, Instagram dan lain-lain, acara, pameran bergerak, rakaman CCTV, e-mel , laman web / aplikasi mudah alih, apa-apa bentuk lain di mana kami mengumpul maklumat daripada para ahli, panggilan telefon. 

**Pendedahan data peribadi anda**

Maklumat peribadi anda akan dirahsiakan tetapi data peribadi sedemikian boleh diberikan kepada pihak-pihak berikut untuk maksud yang dinyatakan di atas: 

1\. untuk Rakan Niaga kami (termasuk Rakan Niaga promosi atau jangka pendek) dan/atau mana-mana syarikat lain yang dibenarkan untuk membekalkan produk dan/atau perkhidmatan kepada Ahli. 

2\. mana-mana ejen, pembekal perkhidmatan dan/atau subkontraktor daripada BonusLink dan sekutunya; 

3\. mana-mana individu yang dicadangkan oleh BonusLink untuk memindahkan sebarang hak dan/atau tugasan yang berkaitan dengan program. 

4\. dan/atau mana-mana individu yang dikehendaki atau dibenarkan oleh undang-undang atau mana-mana pihak berkuasa. 

Semua pihak yang disebut di atas adalah dikehendaki melindungi data peribadi sulit yang mereka terima. 

**Tiada peruntukan Data Peribadi**

Ia adalah wajib bahawa anda membekalkan kami butiran yang bertanda asterisk (*) dalam borang kami. Kegagalan untuk mendedahkan data peribadi yang mencukupi mungkin mengakibatkan kami tidak dapat menyediakan anda dengan pelbagai perkhidmatan di bawah program ini. 

**Akses dan Pembetulan Data Peribadi**

Akta memberikan anda hak untuk mengakses dan membetulkan data peribadi yang telah anda berikan. Anda boleh pada bila-bila masa mengemaskini atau meminda maklumat yang telah diberikan kepada kami dengan mengakses 'Update Profile' di laman web kami, atau menghubungi Pusat Perunding Perkhidmatan Ahli kami. 

**Hubungi kami dan nyatakan pilihan anda**

Anda boleh pada bila-bila masa membuat permintaan secara bertulis bagi menghadkan pemprosesan dan penggunaan data peribadi anda, termasuk untuk mengelakkan penggunaan atau pemprosesan data peribadi anda untuk tujuan pemasaran langsung. 

Sila e-mel permintaan anda kepada [MemberServices@bonuslink.com.my](mailto:MemberServices@bonuslink.com.my) atau faks ke 03-7662 7996 atau hubungi kami di 03-7626 1000. 

Selagi anda kekal sebagai Ahli dalam program ini maklumat anda akan kekal bersama BonusLink dan kami akan mengambil langkah-langkah praktikal bagi memastikan keselamatan data daripada akses yang tidak sah pada setiap masa. BonusLink akan berusaha untuk tidak mendedahkan sebarang maklumat peribadi kepada mana-mana organisasi kecuali jika perlu untuk mengendalikan program dan / atau seperti yang dinyatakan di dalam Notis Privasi ini. 

BonusLink berhak untuk meminda Notis Privasi ini dari masa ke semasa. Sebarang perubahan ke atas Notis Privasi yang dikemaskini akan dipaparkan di laman web kami. 

Terima Kasih. 

BonusKad Loyalty Sdn Bhd.
